[Khin_Nyunt.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Khin_Nyunt.jpg "fig:Khin_Nyunt.jpg")
**欽紐**（，），[緬甸軍政府前領導人物](../Page/緬甸.md "wikilink")，前[緬甸總理及上將](../Page/緬甸總理.md "wikilink")，擁有華人血統\[1\]，於2003年8月被委派出任總理一職，至2004年10月他被迫以「健康問題」為理由辭職，由[梭溫接替](../Page/梭溫.md "wikilink")，其後遭到拘禁。

## 總理

在任總理期間，在處理反對派領袖[昂山素季的問題上](../Page/昂山素季.md "wikilink")，欽紐顯得比較溫和，與昂山素季會面後主張釋放她，與強硬派、軍政府最高領袖[丹瑞的意見不合](../Page/丹瑞.md "wikilink")，促使他被罷黜，另任命梭溫為總理。

2004年年底，欽紐遭親丹瑞的軍方高層[軟禁](../Page/軟禁.md "wikilink")。2005年7月，受到包括贪污、受贿在内的8项指控，欽紐被一个特别法庭判处可缓期执行的44年徒刑，从此开始被[软禁在家](../Page/软禁.md "wikilink")。

## 被釋放

2012年1月13日，新上台的缅甸文人政府释放了651名被判刑人员，其中就包括钦纽\[2\]。

## 参考文献

{{-}}  |width=40% align=center|**前任：**
[丹瑞](../Page/丹瑞.md "wikilink")
|width=20% align=center
colspan="2"|**[緬甸總理](../Page/緬甸總理.md "wikilink")**
2003年—2004年 |width=40% align=center|**繼任：**
[梭溫](../Page/梭溫.md "wikilink")
[C](../Page/category:1939年出生.md "wikilink")

[C](../Category/缅甸政治人物.md "wikilink")
[Category:緬甸華人](../Category/緬甸華人.md "wikilink")
[K](../Category/緬甸總理.md "wikilink")
[Category:軍人出身的政府首腦](../Category/軍人出身的政府首腦.md "wikilink")

1.
2.